[有生之年] 《受讚頌者（傳頌之物）》三部曲中文版 2018 年內發售 總監談中文化與一代重製版計畫

SEGA Games 今（27）日在 2018 年台北國際電玩展活動舞台攤位宣布，由 AQUAPLUS 製作《受讚頌者》系列三部曲將推出繁體中文版，預計今年內陸續上市。同時，《受讚頌者 給逝者的搖籃曲》總監鷲見努也接受巴哈姆特 GNN 等媒體訪問，透露本次的中文版計畫與內容等。

2018 台北國際電玩展今日進入第二天，SEGA 於上午在舞台上揭露多款遊戲消息，其中包括冒險角色扮演遊戲《受讚頌者》三部曲的消息，PS4《受讚頌者 給逝者的搖籃曲》、《受讚頌者 虛偽的假面》和《受讚頌者 兩人的白皇》將會在台灣推出繁體中文版。

舞台活動上，遊戲總監鷲見努首先針對三款作品進行介紹。第一部為《受讚頌者 給逝者的搖籃曲》，最早於 16 年前以 PC 版本形式登場，後來陸續在 PS2 等平台推出，而日前開發團隊宣布將重製該部作品，角色場景等呈現將會比過去還要好，讓玩家能在 PS4 平台上再次體驗其感人的故事。

第二部《受讚頌者 虛偽的假面》在前作發售後 13 年才釋出，其實團隊原本就打算製作三部曲，但中間花比較多的時間，所以第二部才終於在 2014 上市。《虛偽的假面》與前作是相同世界觀，除了一部曲角色外，還新增新的角色，主角與前作相同，只是這次帶上了面具，玩家將跟著她解開身邊的謎題。

延續前二部世界觀和故事劇情的《受讚頌者 兩人的白皇》為系列最終章，玩家將繼續解開未解的謎團。鷲見努強調，故事相當令人感動，且這部作品就像是一個規模很大的電影。鷲見努在舞台上表示，三部作品繁體中文版都將會在 2018 年內在台上市，但由於文字量較多，所以目前沒辦法具體的說是什麼時候，但預計今年內一定會發售；而日文版也正在加緊開發中。

接著，鷲見努在舞台活動結束後接受巴哈姆特 GNN 等媒體訪問，針對重製版內容、中文化計畫等進行更詳細的說明，同時也對初次接觸這部系列作品的玩家給予推薦建議。

Q：此次決定要推出中文版的原因是？

鷲見努：這方面主要是由 SEGA 提案的，他們提到中文圈有很多人知道這部作品，所以才決定推出中文版。

Q：為什麼會選在二、三代發售後才推出一代重製版呢？

鷲見努：原本這款遊戲就有三部曲的構想，但是從一代開發之後到二代發售之前花了很長的時間，而這段期間內主機的變化很大，從 PS2 到現在已經出了 PS4，已經沒有主機可以玩到一代的主機了，所以我們才想要重製。

Q：您提到一代到二代之間花了很多時間，為什麼會隔這麼長的時間？

鷲見努：因為我們是一間小公司，除了《受讚頌者》還有其他遊戲開發等，由於不斷錯失時機，才花了這麼長的時間。不過，第一部作品以前十分有人氣，所以即使隔了這麼久了，我們還是想要繼續出二部和三部。

Q：在宣布二代和三代的時候，可以談談玩家當時的反應嗎？

鷲見努：如果剛剛提到，第一部非常的有人氣。所以我們宣布之後，玩家都是「終於來了！」、「等了很久！」給人這樣的感覺。

Q：重製版只是單純的重製內容呢？還是會有不同的東西或體驗？

鷲見努：基本上故事內容是一樣的，雖然是很久以前的故事，但是新玩家的接受度應該也會滿高的。不過，之前《受讚頌者 給逝者的搖籃曲》是 2D，這次將會全部重製成 3D 圖像，演出呈現等也會從頭開始製作，這方面應該可以說是滿關鍵性的不同。

音樂方面也會稍微重新調整後，再放進遊戲之中。此外，《受讚頌者 給逝者的搖籃曲》重製版中玩家還可以切換成以前的音樂模式，或是新的音樂模式。

Q：因為三部作品在故事上是有銜接的，不知道在台灣上市時是否可以一次買到三部曲？

鷲見努：這方面目前還在規劃。

Q：由於這部作品其實已經有很長的時間了，對於較年輕的玩家來說可能沒有接觸，對於首次接觸該系列的玩家，是否有什麼建議呢？

鷲見努：我認為這部作品是不分年齡層的故事，且都是非常令人感動的。雖然是一款奇幻作品，但又跟亞洲很相關，應該會令玩家覺得滿熟悉的。

Q：製作人有沒有最喜歡哪一位角色？

鷲見努：阿露露，在遊戲中沒有比較獨特的角色，而阿露露是一個比較怪的女孩子，所以覺得很有魅力。

Q：最後請對台灣粉絲說句話吧？

鷲見努：這是我第一次來台北電玩展，覺得人很多，印象十分深刻。我聽說台灣玩家很喜歡日本遊戲，這次很榮幸能帶來我們的遊戲。我們預計《受讚頌者 給逝者的搖籃曲》會比較早登場，其他兩部還需要一點時間製作，請玩家期待。

雖然有一些人以前可能玩過《受讚頌者 給逝者的搖籃曲》或看過動畫了，但是如同剛剛所說，新版本的呈現方式會完全翻新，因此希望玩家能以新鮮的心情來遊玩這款遊戲。日本是最近才發表重製的消息，而我們有聽到玩家說：「我們很想被這個會令人哭的故事再感動一次！」

PS4《受讚頌者 給逝者的搖籃曲》、《受讚頌者 虛偽的假面》和《受讚頌者 兩人的白皇》繁體中文版預計 2018 年內發售。

來源自：巴哈姆特

第一集出PS4嘅話日文都照玩

想要PC版多啲

出PS4啊 而且係重制+中文

莫非巴打想要CG?

無連登仔有興趣咩

個個都掛住芒亨

推

會唔會出埋動畫
之前追開
最後
下咁就完

之前2同3 都爆左， 1 重置板都係amazon jp 訂左， 中文板睇下會唔會同日板同步，仲要睇下有冇送久遠個隻bd, 否則日板港板都無咩所講了， 10 年前都爆過3 次機

對唔識日文既人黎講 E.G ME 出中文版真係好正

第二季動畫有好多細節無左

第三集都OK垃圾 雷神要打勁多次

動畫拎黎做宣傳
買game啦

都唔會中日同步，訂左一了，唔關我事
不過肯中文化都係好開始
咁大文本量

HCG呢

照計無啦 ，而且呢套野都唔傾向呢邊